FB 被判罰 1.1 億歐元！歐盟：買下 WhatsApp 不代表可使用個人資料

近日路透社報導，本周四歐盟反壟斷機構對 Facebook 判罰款 1.1 億歐元，因為 Facebook 於 2014 年時以 218 億收購 WhatsApp 之後，Facebook 當時在收購聲明中表示，將不會把 Facebook 與 WhatsApp 兩者的用戶進行自動配對，以收集用戶的個人資料。不過卻在 2 年後推出一項功能，完全違反了早年作出的聲明，歐盟因此展開調查，而 Facebook 亦在交易等待審批期間接連 2 次提供誤導性資訊。

歐盟對此表示，這次的罰款是要向企業傳達一個明確的訊息，各企業需要遵守歐盟收購的所有規則，包括提供正確資訊，對於 Facebook 所判罰的夥款是適當而具有威懾作用的。不過有消息指出，歐盟的罰款金額的最高上限本來應佔 Facebook 營業額的 1％，亦即 2.48 億歐元，但是這次所判罰的款項 1.1 億歐元是遠低於這個上限。相信歐盟這次的做法，是要阻止 Facebook 繼續向用戶取得更多的個人資料，亦防止其他公司的效法。

食屎啦FB

抵撚死
垃圾fb整到wts成日壞又更新埋d廢野
又抄snapchat

e家個messager,ig,wts,fb炒埋一堆咁
又成日彈apps
都唔知做乜鳩

telegram係清泉，到底班撚樣幾時醒

好用好多
又可以sd返野俾自己
wts最近更新個pin都係抄

telegram直頭叫自己果度叫cloud storage

歐盟：肥肥

Whatsapp加撚埋啲垃圾功能 基本野又唔做好啲

太多旁枝既功能啦

之前又實牙實齒話唔會用,屌你老母朱西伯格

身邊啲人都係主要用wtsapp

whatsapp 只作公事用

無計香港奴性重

自己就叫frd 轉telegram

whatsapp 當email 咁用算

罰完又唔係還俾我地
有鳩用咩

用慣左如非必要都唔會轉

罰完佢有藉口整廢個ser